// program that accepts the truth values of variables x and y and print the truth table of the following logical operations

#include <iostream>
    using namespace std;
class logic
{
public:
    bool a;
    bool b;

    logic()
    {
        char x, y;
        cout << "Enter x and y true - T and false - F: " << endl;
        cin >> x;
        cin >> y;
        if (x == 'T')
        {
                a = true;
        }
        else
        {
            a = false;
        }
        if (y == 'T')
        {
            b = true;
        }
        else
        {
            b = false;
        }
    }
    bool conjuction()
    {
        if (a && b)
        {
            return true;
        }
        else
        {

            return false;
        }
    }
    bool disjunction()
    {
        if (!a && !b)
        {
            return false;
        }
        else
        {
            return true;
        }
    }
    bool excusiveor()
    {
        if (a == b)
        {
            return false;
        }
        else
        {
            return true;
        }
    }
    bool condition()
    {
        if (a && !b)
        {
            return false;
        }
        else
        {
            return true;
        }
    }
    bool biconditional()
    {
        if (a == b)
        {
            return true;
        }
        else
        {
            return false;
        }
    }
    bool exclusivenor()
    {
        return biconditional();
    }
    void negation()
    {
        if (a)
        {
            cout << "Negation of T is : F" << endl;
        }
        else
        {
            cout << "Negation of F is : T" << endl;
        }
        if (a)
        {
            cout << "Negation of T is : F" << endl;
        }
        else
        {
            cout << "Negation of F is : T" << endl;
        }
    }
    bool nand()
    {
        return !conjuction();
    }
    bool nor()
    {
        return !disjunction();
    }
};

int main()
{

    bool flag = true;
    while (flag)
    {
        logic a;
        cout << "Enter the number of which truth table is required " << endl;
        cout << "1. Conjuction" << endl;
        cout << "2. Disjunction " << endl;
        cout << "3. Exclusive OR" << endl;
        cout << "4. conditional" << endl;
        cout << "5. Bi-conditional" << endl;
        cout << "6. Exclusive NOR" << endl;
        cout << "7. Negation " << endl;
        cout << "8. NAND" << endl;
        cout << "9. NOR" << endl;
        int i;
        cin >> i;
        bool ans;
        bool p = false;
        switch (i)
        {
        case 1:
            ans = a.conjuction();
            cout << "Conjuction is : ";
            break;
        case 2:
            ans = a.disjunction();
            cout << "Conjuction is : ";
            break;

        case 3:
            ans = a.excusiveor();
            cout << "Exclusive OR is : ";
            break;
        case 4:
            ans = a.condition();
            cout << "Conditional is : ";
            break;
        case 5:
            ans = a.biconditional();
            cout << "Bi-Conditional is : ";
            break;
        case 6:
            ans = a.exclusivenor();
            cout << "EXclusive-NOR is : ";
            break;
        case 7:
            a.negation();
            p = true;
            break;
        case 8:
            ans = a.nand();
            cout << "NAND is : ";
            break;

        case 9:
            ans = a.nor();
            cout << "NOR is : ";
            break;
        }
        if (!p)
        {
            if (ans)
            {
                cout << "T" << endl;
            }
            else
            {
                cout << "F" << endl;
            }
        }
        cout << "Do you want to continue : 1/0 " << endl;
        cin >> flag;
    }
}